%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:3
Sur une route horizontale, la résistance $R$ offerte par l'air à
l'avancement d'un véhicule est donnée par :
\[R=1,0854 v^2\times C_x\]
où $v$ est la vitesse en m/s, $R$ est en Newtons et $C_x$ est le
coefficient de pénétration dans l'air.
\begin{myenumerate}
\item Une voiture roule à 120~km/h ; son $C_x$ est de
  $0,361$. Calcule une valeur approchée de $R$.
\item Une voiture roule à 60~km/h ; sa résistance à l'air est de
  150 Newtons. Calcule une valeur approchée de son $C_x$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Résolution d'équations, il faut faire attention aux unités employées dans la formule et celles données dans les questions.